被指命喪8‧31 「韓寶生」：不澄清因不想幫警

【明報專訊】過去一年被傳於8．31事件中在太子站喪生的「韓寶生」昨日「現真身」。早前被控涉8．31太子站暴動、刑事毁壞等8項罪名的攝影師王茂俊，公開表示自己已到英國尋求政治庇護，並澄清自己便是傳聞中的「韓寶生」。他說一年來沒公開澄清，是不想「幫警察做事」，又認為自己面對的控罪是「被屈」，司法程序亦不公平。

赴英尋庇護 稱證據分享外國
王茂俊昨早在facebook（fb）發布短片，稱已離港到英國尋求政治庇護。他指過去一年低調行事，亦配合警方到警署報到，而為了保護身邊人安全，一直以化名回應有關自己失蹤或死亡的傳聞，認為若以真名澄清，「只會幫了警察做事」。短片中他說已與家人斷絕關係。他提到自己將會「將手上的證據，透過自己的故事分享給外國勢力」。

王其後在fb直播稱，他被控的8項罪名「係屈㗎啦」，又指自己有片段證明當日在太子站不停被一名女子挑釁，該女子最終沒做認人程序，但他自己仍然被控，「整個過程都是不公平」。

王稱保守估計若被定罪可被判監5至7年，他曾求助612人道支援基金，但基金僅叫他「要你衡量吓唔好去做呢啲嘢」，亦「有人叫我去坐（監）」。王認為若留在香港就沒法為自己澄清，「講唔到要講的東西」，而澄清身分是不想被「騎劫」。他說慶幸自己有積蓄，暫時在英國可獨立生活。

王茂俊接受《蘋果日報》訪問時，重提8．31被捕當日先後由太子站被運到荔枝角站、葵涌警署、瑪嘉烈醫院及新屋嶺扣留中心。他認為警方故意將當晚被捕者運來運去，以阻礙他們尋求律師援助。他又提到被捕時遭警壓在身上，形容對方力度是「想置我於死地」，「尾龍骨郁唔到」，花半年時間做物理治療才好一點。

王茂俊昨與同樣流亡英國的鄭文傑到倫敦的中國駐英國大使館示威。他說8．31仍需大家去追尋真相，而8．31、7．21都有很多人被冠上不同罪名，「但司法已死」。他稱警察濫暴是不爭事實，希望大家將焦點放在要面對訴訟的人及警方濫暴之上。

即係無死人，引傻仔去報仇， 而加個個坐晒監，當事人就唔出聲去著草？

收皮啦五毛

手足俾人當condom, 嬲下都唔得？

一起底就知你咩料啦柒頭

即係點？ 講事實就屈我係5毛？

資深五毛

五毛死開

他曾求助612人道支援基金，但基金僅叫他「要你衡量吓唔好去做呢啲嘢」，亦「有人叫我去坐（監）」

講左成班山埃叫人鳩認罪
信左就7年

依家啲五毛扮都唔扮

多謝你突個龜頭出黎比人仆

已封鎖會員 - 三民主義

我無屌你老母咁你老母有冇俾人屌過呀，係度以偏概全做disinformation 帶風向

你呢隻冚家剷印證左點解唔應該澄清

王茂俊接受《蘋果日報》訪問時，重提8．31被捕當日先後由太子站被運到荔枝角站、葵涌警署、瑪嘉烈醫院及新屋嶺扣留中心。他認為警方故意將當晚被捕者運來運去，以阻礙他們尋求律師援助。他又提到被捕時遭警壓在身上，形容對方力度是「想置我於死地」，「尾龍骨郁唔到」，花半年時間做物理治療才好一點

真係cls
手足人無事就好

客觀事實嘅陳述。
有人話佢死左，d 手足冒險上街幫佢報仇，但佢唔出聲。
手足因為佢而被補坐緊監，佢就好此唔關佢事咁，粒聲唔出自己去著草，而加就un un 腳講風涼話。。

佢幾時會畀連登批鬥？講612壞話喎